<resources>
    <string name="app_name">Corabelca Sensor</string>
    <string name="sensors_title">Датчики</string>

    <string name="all_delete">Удалить</string>
    <string name="all_export">Экспорт</string>
    <string name="all_notification">Уведомление</string>
    <string name="all_open">открыть</string>
    <string name="all_warning">Предупреждение</string>

    <string name="export_item_detail">Записано %s с %d событиями</string>
    <string name="export_item_delete_warning">Вы уверены, что хотите удалить эту запись?</string>
    <string name="export_write_complete">Запись была сохранена в папке загрузок</string>

    <string name="sensorAccelerometer">Акселерометр</string>
    <string name="sensorMagneticField">Магнитометр</string>
    <string name="sensorGravity">Гравитометр</string>
    <string name="sensorGyroscope">Гироскоп</string>
    <string name="sensorLinearAcceleration">Линейный акселерометр</string>
    <string name="sensorAmbientTemperature">Датчик температуры</string>
    <string name="sensorLight">Фоторезистор</string>
    <string name="sensorPressure">Датчик давления</string>
    <string name="sensorRelativeHumidity">Гигрометр</string>
    <string name="sensorGeomagneticRotationVector">Датчик ориентации</string>
    <string name="sensorProximity">Датчик приближения</string>
    <string name="sensorStepCounter">Шагомер</string>

    <string name="labelName">имя: %s</string>
    <string name="labelVendor">изготовитель: %s</string>
    <string name="labelVersion">версия: %s</string>
    <string name="labelPower">электричество: %s mA</string>
    <string name="labelMaxDelay">Макс. задержка: %s</string>
    <string name="labelMinDelay">мин. задержка: %s</string>
    <string name="labelMaxRange">Макс. диапазон: %s</string>

    <string name="notification_permission_rationale">Сенсор использует уведомление для записи данных при выключенном экране.</string>

    <string name="unitAcceleration">%.4f m/s²</string>
    <string name="unitMagneticField">%.4f µT</string>
    <string name="unitAngularVelocity">%.6f rad/s</string>
    <string name="unitMicroseconds">%.4f µs</string>
    <string name="unitTemperature">%.1f °C</string>
    <string name="unitIlluminance">%.4f lux</string>
    <string name="unitPressure">%.4f hPa</string>
    <string name="unitPercent">%.2f %%</string>
    <string name="unitProximity">%.1f cm</string>
    <string name="unitStep">%.4f Шаги</string>
    <string name="unitAmpere">%.2f mA</string>
    <string name="unitNone">%.1f</string>

    <string name="sensor_not_available">%s недоступен</string>
    <string name="startRecording">Запись началась</string>
    <string name="menuSensorText">сенсор</string>

    <string name="logging">Запись</string>
    <string name="maxFileSize">4GB Размер файла</string>
    <string name="app_icon">app icon</string>
    <string name="icon">icon</string>
    <string name="information">информация</string>
    <string name="details">деталь</string>

    <string name="darkTheme">темная тема</string>

    <string name="record_channel_name">Запись</string>
    <string name="record_channel_description">Запись данных датчика</string>

    <string name="infoAccelerometer">Акселерометр - это устройство, которое измеряет ускорение. Ускорение относится к скорости изменения скорости, которое может происходить в различных направлениях.
        \n\nАкселерометры широко используются во многих областях, включая инженерное дело, физику и бытовую электронику. Их можно найти в смартфонах, фитнес-трекерах, игровых контроллерах, беспилотниках и транспортных средствах, среди прочих устройств.
        \n\nОсновная функция датчика ускорения заключается в обнаружении и измерении силы ускорения, действующей на объект или устройство. Он может воспринимать как статическое ускорение (например, силу тяжести), так и динамическое ускорение (например, движение или вибрацию).
        \n\nОсновной принцип работы акселерометра заключается в использовании системы масса-пружина или микроэлектромеханической системы (MEMS). При приложении ускорения масса внутри акселерометра испытывает силу, пропорциональную ускорению. Эта сила вызывает смещение, которое измеряется датчиком. Измерение затем преобразуется в электрический сигнал, который может быть обработан и интерпретирован электронными схемами или программным обеспечением.
        \n\nВ бытовой электронике они используются для поворота экрана, распознавания жестов, подсчета шагов и обнаружения тряски. В автомобильной промышленности они обеспечивают срабатывание подушек безопасности, контроль устойчивости и обнаружение опрокидывания. Они также используются в мониторинге промышленного оборудования, измерении сейсмической активности, робототехнике и системах виртуальной реальности.
    </string>

    <string name="infoMagneticField">Магнитометрический датчик, также известный как магнитный датчик, - это особый тип датчика, который измеряет силу и направление магнитного поля. Это компонент, включающий магнитометр в более крупную систему или устройство.
        \n\nМагнитометрические датчики широко используются в самых разных областях, включая бытовую электронику, навигационные системы, робототехнику и научные исследования. Они обеспечивают возможность обнаружения и мониторинга магнитных полей в режиме реального времени.
        \n\nСам датчик обычно представляет собой небольшое электронное устройство, содержащее один или несколько магнитометров. Эти магнитометры могут быть основаны на различных технологиях, таких как флюксгейт, эффект Холла или магниторезистивный принцип, для измерения напряженности магнитного поля.
        \n\nМагнитометрический датчик может быть интегрирован в различные устройства, включая смартфоны, планшеты, носимые устройства, беспилотники и транспортные средства. В бытовой электронике магнитометрические датчики часто используются для обеспечения функциональности компаса, позволяя устройствам определять свою ориентацию относительно магнитного поля Земли. Это позволяет использовать такие функции, как автоматический поворот экрана, приложения дополненной реальности и помощь в навигации.
    </string>

    <string name="infoGravity">Гравитационный датчик, также известный как гравитометр или гравитационный акселерометр, - это тип датчика, который измеряет ускорение, вызванное гравитацией. Он определяет силу гравитации, действующую на объект или устройство, и предоставляет информацию об ориентации и наклоне относительно гравитационного поля Земли.
        \n\nОсновная функция гравитационного датчика - измерение ускорения, вызванного гравитацией, которое вблизи поверхности Земли составляет приблизительно 9,8 метра в секунду в квадрате (м/с²). Он может определять статическую составляющую гравитационного поля и обычно используется для определения наклона, наклона или ориентации устройства.
        \n\nГравитационные датчики часто встречаются в потребительских электронных устройствах, таких как смартфоны, планшеты и игровые контроллеры. Они используются для различных целей, включая поворот экрана, автоматическое выравнивание изображений и игры, основанные на движении.
        \n\nТехнология, лежащая в основе датчиков гравитации, может быть различной. Во многих устройствах датчики гравитации часто интегрированы с другими датчиками, такими как акселерометры или гироскопы. Комбинируя данные от этих датчиков, устройство может оценить наклон или угол наклона устройства в трехмерном пространстве.
    </string>

    <string name="infoGyroscope">Датчик гироскопа - это устройство, которое измеряет и обнаруживает угловое или вращательное движение. Он используется для определения изменений ориентации и поддержания стабильности в различных электронных устройствах и системах.
        \n\nОсновная функция гироскопического датчика - предоставление информации о вращательном движении устройства вокруг различных осей. Он измеряет скорость углового вращения и предоставляет данные об изменении ориентации, угловой скорости и угловом смещении.
        \n\nГироскопические датчики широко используются в потребительской электронике, такой как смартфоны, планшеты, игровые контроллеры и устройства виртуальной реальности. Они играют важную роль в обеспечении таких функций, как управление движением в играх, стабилизация изображения и поворот экрана.
        \n\nСуществуют различные типы гироскопических датчиков, включая механические гироскопы и твердотельные гироскопы. Механические гироскопы, которые сегодня встречаются реже, состоят из вращающегося колеса или диска, который сопротивляется изменению своей ориентации. При вращении устройства гироскоп испытывает силу, которая может быть измерена для определения углового перемещения.
    </string>

    <string name="infoLinearAcceleration">Датчик линейного ускорения, также известный как линейный акселерометр, - это устройство, которое измеряет ускорение вдоль прямой линии или в определенном направлении. В отличие от обычного акселерометра, который измеряет ускорение по всем трем осям (x, y и z), датчик линейного ускорения фокусируется на измерении ускорения в одном направлении.
        \n\nОсновная функция датчика линейного ускорения заключается в обнаружении и количественной оценке линейного или прямолинейного ускорения. Он может измерять изменения скорости или ускорения в определенном направлении без влияния силы тяжести или других факторов вдоль ортогональных осей.
        \n\nДатчики линейного ускорения широко используются в различных приложениях, где требуется точное измерение линейного движения. Их можно найти в таких устройствах, как смартфоны, планшеты, носимые устройства и игровые контроллеры.
    </string>

    <string name="infoAmbientTemperature">Датчик температуры окружающей среды, также известный как датчик температуры или датчик температуры окружающей среды, - это устройство, используемое для измерения и мониторинга температуры окружающей среды или окружающей среды. Он определяет температуру воздуха или ближайшего окружения без непосредственного контакта с измеряемыми объектами или поверхностями.
        \n\nОсновная функция датчика температуры окружающей среды заключается в предоставлении точной информации о температуре окружающей среды в режиме реального времени. Они обычно используются для мониторинга и контроля температуры в различных приложениях, включая системы HVAC (отопление, вентиляция и кондиционирование воздуха), метеостанции, промышленные процессы, электронные устройства и автомобильные системы.
        \n\nДатчики температуры окружающей среды используют различные технологии для измерения температуры. Одним из распространенных типов датчиков является термистор - резистор, который изменяет свое электрическое сопротивление при изменении температуры. Другой тип - твердотельный датчик, например, датчик на основе полупроводников, который использует характеристики полупроводниковых материалов, зависящие от температуры.
        \n\nДатчик температуры окружающей среды разработан таким образом, чтобы быть чувствительным к изменениям температуры, и обычно калибруется для обеспечения точных показаний температуры. Он может измерять температуру в определенном диапазоне и обеспечивает электрический выходной сигнал, который может быть аналоговым или цифровым, соответствующим обнаруженной температуре.
    </string>

    <string name="infoLight">Датчик света, также известный как фоторезистор или фотодетектор, - это устройство, которое обнаруживает и измеряет интенсивность света в окружающей среде. Он предназначен для реагирования на изменения освещенности и преобразования обнаруженного света в электрический сигнал.
        \n\nОсновная функция датчика света заключается в определении и контроле уровня освещенности. Он используется в различных приложениях для управления системами освещения, регулировки яркости экрана, включения автоматических выключателей и обеспечения обратной связи для контроля экспозиции в камерах.
    </string>

    <string name="infoPressure">Датчик давления, также известный как преобразователь давления или датчик давления, - это устройство, измеряющее давление газа или жидкости. Он обнаруживает и преобразует приложенное давление в электрический сигнал, который может быть измерен, обработан и использован в различных приложениях.
        \n\nОсновная функция датчика давления заключается в определении и количественной оценке силы, действующей на его поверхность на единицу площади. Датчики давления используются во многих отраслях промышленности и сферах применения, включая автомобильную, аэрокосмическую, медицинскую, промышленные процессы и мониторинг окружающей среды.
    </string>

    <string name="infoRelativeHumidity">Датчик влажности, также известный как гигрометр или преобразователь влажности, - это устройство, используемое для измерения и мониторинга влажности или уровня влажности в окружающем воздухе или других средах. Он обнаруживает и количественно определяет количество водяного пара, присутствующего в воздухе, и предоставляет информацию об относительной влажности.
        \n\nОсновная функция датчика влажности заключается в определении и измерении содержания влаги в воздухе. Он широко используется в различных областях, где важен контроль влажности, таких как мониторинг погоды, системы ОВКВ, сельскохозяйственные операции, пищевая промышленность и промышленные процессы.
    </string>

    <string name="infoGeomagneticRotationVector">Датчик геомагнитного вектора вращения, также известный как датчик вектора вращения или датчик ориентации, - это датчик, который объединяет данные магнитометра (геомагнитного датчика), акселерометра и гироскопа для получения информации об ориентации и вращении устройства в трехмерном пространстве.
        \n\nОсновная функция датчика геомагнитного вектора вращения заключается в оценке ориентации устройства относительно магнитного поля Земли. Он использует показания магнитного поля от магнитометра, показания силы тяжести от акселерометра и данные углового вращения от гироскопа для расчета трехмерной ориентации устройства, включая углы тангажа, крена и рысканья.
        \n\nБлагодаря интеграции данных от нескольких датчиков, датчик вектора геомагнитного вращения обеспечивает более точную и надежную оценку ориентации устройства по сравнению с использованием отдельных датчиков по отдельности. Он компенсирует ограничения отдельных датчиков и минимизирует ошибки и дрейф с течением времени.
    </string>

    <string name="infoProximity">Датчик приближения - это устройство, которое определяет наличие или отсутствие объектов в определенном диапазоне без физического контакта. Он использует различные технологии для определения близости объекта и выдает выходной сигнал на основе его обнаружения.
        \n\nОсновная функция датчика приближения заключается в определении наличия или отсутствия объектов и инициировании соответствующих действий или реакций. Датчики приближения широко используются во многих приложениях, включая смартфоны, промышленную автоматизацию, робототехнику, автомобильные системы и системы безопасности.
    </string>

    <string name="infoStepCounter">Датчик счетчика шагов, также известный как датчик шагомера, - это устройство или датчик, который измеряет и подсчитывает количество шагов, сделанных человеком во время ходьбы, бега или другой деятельности. В основном он используется для оценки пройденного расстояния или для отслеживания физической активности.
        \n\nОсновная функция датчика счетчика шагов заключается в обнаружении и регистрации моделей движения, связанных с шагами. Для этого обычно используются датчики движения, такие как акселерометры или гироскопы, которые измеряют ускорение и замедление тела во время каждого шага.
        \n\nДатчики счетчика шагов обычно используются в носимых устройствах, таких как фитнес-трекеры, смарт-часы и смартфоны. Эти датчики используют алгоритмы для анализа данных датчиков и определения шаблонов шагов на основе определенных пороговых значений или шаблонов ускорения.
        \n\nКогда человек делает шаг, датчик счетчика шагов определяет ускорение и замедление тела, когда нога ударяется о землю и поднимается. Затем он подсчитывает эти обнаруженные шаги и выдает оценку количества сделанных шагов.
        \n\nДатчики счетчика шагов могут предоставлять дополнительную информацию, помимо подсчета шагов, такую как пройденное расстояние, сожженные калории и продолжительность активности. Эта информация может быть использована для отслеживания физической активности, постановки фитнес-целей и мониторинга общего состояния здоровья и самочувствия.
        \n\nСтоит отметить, что хотя датчики счетчиков шагов обычно точно подсчитывают шаги при обычной ходьбе или беге, они могут быть не столь точны при других видах деятельности или когда характер движений значительно отличается от ходьбы или бега. Точность подсчета шагов может отличаться у разных датчиков и устройств.
    </string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>